［工程屍］2020準見習工程師搵工情報&失業調查（34）

個市好靜

暫時將個希望擺喺CLP GI度入到就當跳板入2021GT入唔到就繼續收皮
雖然入到都未必穩入GT

報咗未有消息

係咪跟project in
會唔會有啲project最後摺咗

後日已經9月
報2021 GE

有無人報左clp graduate intern

幾時開各大firm嘅graduate programme

其實都唔知多唔多人報，摺咗都唔出奇

個個話唔值，但最後多人報到仆街

大家都係諗住下年駁入GT姐同埋上個post話都有萬6 如果真 呢個價都算係咁

屌
GT先請20幾個，今年GI都請60個
仲未計下年grad 果啲

GT 20幾個仲要今年已經double 咗

最怕到時入唔到GT 又比人縛到九月 其他公司唔請

20幾個係所有disciplines 加埋?

新po留名

係

可以 quit既
但你估下返緊工果d quit咗，又入唔返clp，果d公司下年會唔會請你

Lm

建議大家唔好咁多ff以為做完嗰一年就有機入返 clp
今年開咁多位都係政府話要保就業先開咋
你做完一年後就理撚得你啦

你唔係做緊gt咩？

10-12月

留名

Ching返wsp 返得好開心

WSP HR
俾offer我 ok?

俾埋我

Swire好似有得報2021

最近有冇人報左九巴GE?
想知有冇INTERVIEW

同埋有冇人已經收到九巴GE OFFER,想知出手幾多,THX

如果十月仲見到2020grad e post
都幾搞笑

有冇師兄知行structural scheme a 係咪永遠報唔到考civil牌

有冇話完scheme幾年後可以考civil牌

比hr水左我行struct scheme, 但係身處contractor點會考到

再加埋做完又唔係一定做得返
到時失業，本來做果間 consultant又 blacklists就好笑
唔明點解咁多人沖

Intern 16000
我當做緊 consultant D人點都有掛

有 但workload低好多

想hea多年不如讀master

OT有補水 唔算太過分

你揀人 人揀你架姐
香港每年咁多畢業生
你唔做大把人仆入去 做爛嗰價

巴打 香港google做？

入client通常要做過佢地下家或者相同工作性質先叫大機會入
電氣仔做submission都要俾clp批嘅
mech幾乎冇乜可能 入面做generation同o&m多
仲有 senior entry得果1個vacancy

我真係諗住報嚟寫cv

你gpa幾多

收皮啦你

I love wsp

唔係

咁咪唔好開，唔通佢炒你咩

咁咪去第間做
你自問值2萬咪ok

等睇2020 2021 grad e post一齊出現

2020 2021一齊爭屎食

新鴻基Structural Grad E係咪client？前途如何？

今年係30個，其實以前都廿個，同之前比只係多咗clpe
講真做GI不如報21GT算啦，何必浪費時間，仲要係中電啲experience出面根本唔會話特別care，工作性質差太遠

真呀

賣鞋 王歐陽仲請緊gard e

無人睇scheme A架

你GPA幾多呀

有冇人做過mva?好唔好做？

加油巴打，我有offer，不過好低人工

你係咪報BS??有無工作經驗/intern??
2nd up都無得in , 照計無理由架喎

你d intern都唔關BS事

係咪無讀bs d科

水魚

你試下直接打電話上hkie睇下可以點處理
ps 唔知有無用

俾心機

巴打唔係今日in左paul y 咩

去杏花邨in 屌 不過唔知幾時出offer

每個人有一條題目 講兩分鐘 之後就問下你點解報佢同埋有咩長處嗰啲無聊野

又係冇call既一日

有無日報咗早幾日出既JEC 既AE?
今日仲未有interview call

今日先報

Ching 有in?

其實冇

但轉工有冇影響㗎

老實講engine fg都係做entry level嘅野嫁啦
可以影響成點你轉行就有影響

大把人用 CEng 移民去英澳

有冇人in過tica-smardt

轉行唔係更加唔睇咩

工程佬轉行 通常都係入紀律部隊
如果頭4年唔轉 人工升過3萬之後
就好難轉了

polyu?
paul y好似開2324

2324k

九月了 開2021未

2020 2021一齊爭飯食

Sub仔任番架喎

人力排到10月後

黎緊個星期四

高咪寫 唔高咪唔寫囉

ching都係online in？

你幾時first in

search. the interlace

上星期二

其實你外國讀me會唔會唔夠認受
好似中大mae咁 香港bs唔受

聯署支持封殺微信同TikTok

各位師弟妹加油

first in問咩

paul y grad e得22k
利申做緊

你見樓上而家仲大把人講緊in grad e 就知請嘅話就幾時返唔係問題

但係多人in嗰啲公司應該請曬人啦嘛？

賣鞋地獄啲定jrp

你呃人

兩邊都識人做過
賣鞋個fd做左半個月閃左JRP fd而家仲做緊

成日見到jrp啲人買八九點買foodpanda

Group定 individual

唔撚好，讀多年 master好過

轉去jrp？

唔去爭atal
Fse rec有手有腳就請啦

盛行

賣鞋呢個名 我喺各大討論區各個post見親都係屌嘅

加油

其實乾收銀正常幾錢人工

收銀19~20k
判頭17~24k

頭兩年都係學嘢
要交學費

連W記比人屌左咁耐，今年都終於有打手
賣鞋就年年都有人屌

冇人屌j記
明明係大龍頭

巴記做緊J記??

我expected salary寫咗17k係咪做爛市

我見2a同m都係呢個range

好似算高既2a都係19.5 會唔會講高左

17K已經係2010~2015年既價黎，唔好再做爛市啦
17K已經係HD價黎

Arup 一早19.7k啦

兩邊都有地獄team, 不過 overall 計，唔洗揀，Meinhardt

好啦 唔該

由古至今，未輸過，絕對保持水準

EE fg 應該搵咩做 搵極都無 定轉做bs都得？近排完全無EE

覺得好迷惘，但係bs有果科讀，我見近排好多bs，send左都有啲反應，但ee仔去做bs又無掂過風火水啲野

咁其實讀ee黎做乜早知讀bs，反正都係入返bs

兩電一鐵EMSD比哂學霸入

知唔知2a完scheme加幾多

報咗呢兩間都無消息

係咪歧視mech

前排有個物管叫我 但當時無諗住轉行 所以拒絕左 當時應該直接轉行算

你本身邊行

ee啊 無行 fg

plc唔算轉 都係電control

大家身邊啲朋友搵哂工未？

搵曬
搵唔到果d爭CLP grad intern

巴打想問下CLP grad intern好多人爭？
本身已有offer但佢叫我去in 諗緊in唔in好

多人爭都傻
仲難過GE，可以唔使浪費時間

咩 offer先

爭黎做冇用, 唔會有return offer
唔好白白浪費一年

讀ee 收到間做醫療嘅assistant technical engineer

去啦
仲做返Grad intern

你點define學霸先

求下你俾個位我

你又咩科

mech

我都in過類似嘅野 但呢d多數都係做維修多

起碼唔使一年後又搵工

2021?

有冇人in過buildking grad e
早兩星期係佢地個網apply
今日有個人話打黎覺得我幾岩
叫我去visit下佢地工場睇下我想唔想做
岩既再傾其他

同呀head 吹下水

獵頭？我最近都收到，睇黎佢好缺人

但大把人做6/7年先有30k

Grad intern今個禮拜已經返工 你地仲傾緊

咁勁

Grad Intern好多本身都GT料嚟 同埋60個位唔止請工程
利申小員工

有冇人日日地盤執defect

僧多粥少

JRP屌都廢事
遲到要扣錢 ot又唔見有補水
個office又柒 科技又落後

正方形 mon

你咩major?

有幾唔大路 除非你讀核子工程就幫唔到你

記得師兄讀shitty做atal,肥咩科咁慘

screen走高gpa就真

有無ching上星期報咗JEC AE有回音？

十仔都有20k

大把人係度話唔行仲好

我本身諗住做兩年睇下儲唔儲夠錢去外國讀master之後移民，宜家咪要遲一年
同埋有scheme係高人工啲

唔使俾人綁死
下年又可以報過client

有料唔行都有40k

寫但如果遲下有份仲長，就唔好寫呢份
屌岩岩先收工

開工喇喎

呢度宜家夜晚9點

嗯

有冇師兄知通常3A幾時會有二手飯放出嚟
利申做緊賣鞋，有機會就想轉工

有冇人知3a ot補水補唔補足

點解要等下年retake快快手讀第二科讀夠cred grad咪算 果科留隻f係度

我已經讀緊第科喇，今個sem讀完
但公司果邊話唔會1-2月幫我地開
跟返佢個schedule 係每年7-8月先同啲fg 開scheme A

可能到時睇下有冇第間請

得1a有補水，仲要唔係個個project 有水補

有番9放7番6日
做唔做

做著先

補唔足咪準時走
反正無人會屌AE仔

ching通常幾點走

Arup

GT料何必做GI呢

我個project啲前輩日日都朝10晚9，
但係我見其他project嘅人可以朝10晚6
真係睇你運數

因為入唔到

其實睇team

其實未到出圖個啲時間好多都朝9半晚7
出圖出tender deadline既話我諗邊間都係地獄

我識嗰個係入到GT final in衰咗先做GI

好彩賣鞋無要我

Arup唔係team team都有得篤ot

綁死咩意思？ 大不了咪斷？

無Scheme A好多client 唔收

斷左報唔到client ge post

賣鞋唔係局住開scheme咩

Suppose 就3個月，但可能hkie突然快咗慢咗你都唔知
唔係

拖得就拖，自求多福

咩client先
至少towngas收
兩電好少收consultant

CLP 會收 consultant

Towngas就算啦，要去大陸

各位揾到工又好，揾唔到工都好嘅師兄，我好建議大家睇下呢條片。好多時成功唔係單單講能力，亦都好講運氣。
揾唔到工嘅唔使太灰，有料嘅話試多幾次就得。
達到你嘅目標嗰陣唔好唔記得你可能都係運氣幫手，唔好覺得自己天下無敵，後面幾十年大把嘢要你做。有閒錢就幫下你認識而有需要嘅手足

做收銀真係好撚辛苦日日都one man band

巴打唔係無咩野做咩

港燈都收consultant contractor喎 師兄你9up?

做電就係
mech仔除咗做plant都幾難

電啫
Me/bs都收？

忙起上嚟咪好撚多野做

細電要行scheme a係咪得2電一鐵有?

珍

`

係
但會通知埋你公司

BS 都收
之前 CLP 請 BS 做 RCx

公司問你攞咗咁耐，你有冇俾過？

冇俾過
我一味話學校嗰邊未搞掂

係咪一定要official transcript?

係，或者grad cert

正常你報工入職點都應該會俾transcript 點解公司會無

好彩唔好比佢地綁死

嗰陣公司淨係問我攞unofficial transcript咋

番左個幾月就大壓力
啲野乜都好急要交 做完又下一份
日日比人chur 做得急易做錯又唔比錯

C兄邊間？

冇學校印咪唔official lor

[member]暫時有兩個offer,各位師兄可否比下意見
1.賣鞋ge,plumb&drain
預左ot無間地獄 但成碼係consultant,要考牌/轉入cilent都比較易
2.友盟 alliance mt
水泥supplier, 都係要落西 而且條route唔係engineer
返工時間同地點同mc差唔多 甚至聽講要返大陸
行頭都幾窄
人工一樣 後者返5.5days
大家比下意見/member]

兩舊都係屎揀唔落手喎

Btw 唔知點解大家成日都有種錯覺
以為去做consultant會易啲考牌
其實咪又係當你廉價勞工

起碼易過contractor掛
入唔到cilent都冇法啦

最重要既人工你唔講

Gpa 2.3 有咩公司肯收留？

應該咁講
明明E&m考牌嘅難度高咁撚柒多
當你連好少少嘅offer都冇嘅時候
憑咩覺得自己會考到牌

講緊大把業內做超過10年 PM級嘅人都考唔到

同埋唔通真係以為有Scheme就可以4年考到HKIE咩 咪撚玩啦 有咁嘅實力神早入左gov 甚至更本唔會讀engine

(Civil個邊另計 聽講易過E&M)

10年係唔再考牌 唔係考唔到牌

做10年都唔考或者考唔到多數都係想轉做management個邊 唔係做engineer啦

唔自爆啦
做到好撚想屌人

最重要果樣, 人工都冇講

唔好諗考牌,入得賣鞋有一半人連scheme a都完唔到, 斷scheme

你星期幾IN
我今個星期都有IN過

IN過1ST IN

你in 緊？

845咁開心 果陣intern返745

Yes日日趕廠車 趕唔到=收皮

Individual?

Which

Congratulations!
祝有offer

人工一樣, 兩舊都係臭屎
字裡行間知你想做賣鞋架啦, 不過勸你唔好諗到咁遠, 又考牌又入client 又盛

依家考牌越黎越難考, 咁易考,賣鞋入面一早冇晒人啦

體驗一下收銀地獄先都得既

利申:前乾收銀,非賣鞋

報住十仔做住先,等出年再報client

Clp唔會壓價啦 fixed

你唔係去CLP grad intern

未出姐

點解冇我公司😂😂

薄餅

其實in你地果個會唔會用英文問你野，要你英文答返

小弟英文有d屎，識睇唔識講

'依家考牌越黎越難考, 咁易考,賣鞋入面一早冇晒人啦"
Ching 突破盲點

巴打咩bg入

自介呢D基本野我搞得掂

但係一用英文問D technical 少少既問題就會講到1999

正常3A
Even金門都要

你第日考牌都係全英文

我本身都想係咁
可惜連in都無得in

何以見得下年個市會好過今年
個市短中期黎講只會愈黎愈差

想問下clp intern 仲有無得報 我讀ee 好想入clp

國泰2021有得報了

市場係咁如果其他類型工程請多人
待遇又正常 邊有人想做死起樓

香港工程界，起樓起基建相關已經佔左七八成

幾時報
我都報左未有得in

番大陸做廠

有無人收到JEC AE interview?

個office最靚既係唔係meinhart

chinga有冇丁

如果唔駛點ot叫係咁啦

摩打？

Meinhardt office邊忽靚

無

去過咁多office個人覺得arup最靚

係Genesis仲唔靚?

其實meinhart以前係西環應該真係靚, 中間中空, 成個atrium

Schneider Electric

問過呢幾間未

咩黎

擺明係外國office

聽日又放假 爽

頂 到底依度班人係咪真係做工程架
第一張圖九龍塘A記都唔認得 仲要話係外國office

我哋係工程界入面既失敗組 入唔到Arup

連interview都無既癈物

Arup
Mott Macdonald
Arcadis
三間都香港三間都有in過

19.5

永世都記得第一次入Arup office既震撼感
Open office大到仆街 全部落地玻璃勁光猛

咪又係sub仔

Arcadis office幾靚

做到安樂死都係19.5

會唔會係越黎越多projects開始炸

大電fg仔講教各位前輩，如果入唔到兩電一鐵係咪做subcon做住先定點

同問， 有冇話邊間可以做住先 (gpa 過3

過3你直接同人搶兩電一鐵啦 起到阻住啲垃圾

間間公司都咁 應該人人都有scheme a行

入唔到client去到邊都係做到仆街+低人工

睇隔離工程人工post其實唔做cilent只要做到中高層分到舊肥肉咪唔使做又高人工
底下嗰班grad e 就做到死死下咁

呢到唔係主要都係fg咩
定你係2021

有冇巴打知金門environmental team 好唔好做？人工，工時同埋啲同事易唔易夾

見到金門有environmental ae opening但無apply，因為佢個opening 既responsibility 好似好空泛學唔到野咁同埋知唔知係咪無scheme 行？想知金門值唔值得入去做

捱到仆街冚家剷先上到高層
中層都係做到仆街啦

Office 咁正，OT 都開心啲，直頭有家嘅感覺

真，中低層都係食屎，低層都係做 donkey work 下欄野，中層仲要内外夾擊

請問港專既pt hd course有無用？
ive無工作經驗唔收

隔離人工post有冇ching開2

呢間好似好低人工

之前上佢office見過個energy scheme a post
係就冇九龍塘A記咁痴線，但入面成個feel都好外資

但出手都咁低

OT咪又係坐係自己個位.....

唔知冇無partition

仲要好似有幾team係搬咗去Moko

金門比狗做（除左人工可能高過出面小小）
成間公司除左亂就係亂
講得好聽就話做金門要好主動，但sorry 當你主動問你d 大佬野佢地係唔會理你/直頭唔鳩知
利申搵緊工，有offer 就斷scheme 走

入金門前做過一年野
貪有個scheme 先入去，而家決定不了

點炒法

我本身UK Master Grad, 做左2年（一年sub 仔一年MC)
寧願返落去做sub 仔好過，一係做client (又或者係金門太閪先令我覺得main con 唔好）
不過long term 唔諗住考HKIE 所以scheme A WFC

False Ceiling 都無 邊忽靚

我就係鐘意無false ceiling

係咪打算考Ceng

不是

我都想考 你打算做幾多年野先入紙

精進點睇

精盡

正確

長期要人，有手有腳就請
仲要金門岩岩先中完幾單大野

識人既話直接in 地盤老細，佢睇岩你就請可以by pass hr
btw 手機點樣加密

金門，做過，公司大，人事就覆鳩雜，可以自己唔啱做

當年係Agent 搵我嘅，我直接見地盤CM, 見到同HR say 個hi, 見下你真人就再約sign contract

結果，我幫個agent 收左佢份commission 之後。。。即做左半年，走人。。。

之後都係agent 搵人，我去見。。。基本上有經驗，有手有腳就會請

早上星期，agent 又打黎問我會唔會返金記

認真咩？
我等緊2nd interview 等個幾星期呀

Civil
不過我Engine grade

一開頭in佐機場APM盤 但個經理話說服唔到佢請我
所以send返比HR 之後去佐T2盤 再上星期in佐個經理 感覺經理都滿意 仲話會recommend返比Hr 仲叫我有咩訴求就同Hr講 但等佐個幾星期都未有電話

即係就算轉公司 or 點都好 一斷就收皮
咁但係點解咁多人仲好似無乜野咁斷scheme

我1st interview 都冇

斷咗咪又係照考ice
同埋唔係剩係得香港一條路嘅

Engineer/Project Engin

其實係咪已經無謂再搵GE
利申Civil/Structural

部分mc同埋賣鞋都請緊grad e

有牌？

冇

V字頭😂
但好似仲in緊人

係呀
比佢話說服唔到佢請我😂
可能我單project同佢有interface
有些少不滿

咁肯定？
但過佐個幾星期喎

賣鞋長期請人

不了

真 仲要而家咁嘅時勢 考香港牌到時可能淨係香港承認

有冇人試過間公司無係招聘網話請人，都照樣send cv去間公司個contact email搏一搏?

Member card 出關 scheme a事嘅咩？

ching 過3 ？

其實唔預香港考牌的話
斷scheme既唯一影響係咪間公司冇得再慳嗰幾k

有 最後收offer 所以咩都試下
可能岩岩要人 加油

我哋仲有十四億人既祖國

你問返自己點解一定要考HKIE好過
又小圈子又難考又特別麻煩 香港以外又冇人識

bs黎計 你估真係可以2+2行完scheme做多兩年就考到咩
9成都係用General Experience Route一樣既時間
or 索性去考cibse

仲有arcadis

不過無scheme A, HKIE班大帝會嚴好多

你都未見過中字頭亂既情況

其實aecom都不停出緊ads
呢啲公司係真請定比左錢所以keep住有job ads
睇唔透

邊間

member card 同confirmation letter 係2 回事
你可以做左member 唔開scheme 送錢比HKIE 洗

開心share 下？

Tg私聊？

連登留tg 好似會被ban

唔交cert 唔會開到，HKIE 會追你

epd係咪又要等到10月

10月已經番緊工架啦，9月無就應該無

想問下如果公司一入職就俾咗logbook你，之後叫你自己交graduate member申請，咁係咪入職第一日就當開始scheme A，之後hkie正式出信批就追溯返？

offer

係有追溯，追到邊日要同公司firm
自己申請做member 都正常

睇下有無人reject offer

今日排定已經之前排緊...

今日派定已經之前派緊...

聽講bonus 2個月？

同你聽到既版本有出入
anyways 皮已收～

Why知皮已收

Epd會出reject email 如果收左皮？

epd 請好少人？

唔記得了，總之你交上去既doc 要有個人幫你副簽不過（我UK cert 唔係香港cert 唔知關唔關事）

兩男兩女

想畢業前報個bim課程增值吓，報邊間好

咁樓上話派左嘛 用電話call啊嘛， 咁無咪自動收皮lol 可以點

Towngas 班 gt

NO
不過見你講到咁真，咪自己收下皮先

你又知係兩男兩女？

性別唔肯定

?

Towngas AE interview 難唔難
就黎冇飯開

where 想報

戶口得返4k

AECOM str全年請人

係兩男兩女
年年都係咁
利申: 識人做緊

得四個

請咩人多架

其實有冇邊間contractor 係training 好架？

我都想知

good luck

可以分享下工作環境或性質嗎？

睇final in坐中間個大sir鍾唔鍾意你

有咪算好，你睇下港燈

咪入epd rotation
依家個fd好似坐緊site office

港燈gt咩價位

入唔到任何公司嘅str係福氣

我報咗cic 等佢開班 唔知等到幾時

有offer建議你做住先，依家無job咁滯武肺又唔知幾時完，可能呢世都無得完，見你咁多offer要揀唔難

你都係想人答2A同政府g仔姐

小圈子都唔洗驚 反正大公司 唔會比個圈子歧視

法國佬 禮頓 協興 以前新昌

但其實學野就去顧問行啦

依家好多連offer都唔比，聽講有啲直頭唔請人，所以有得in已經係機會

atal paul Y 中國佬呢？

搭單問 environmental officer trainee 其實應該幾多人工

師兄知唔知新世界建築點？

+1

好似無，係hkie個網睇

我諗住報hkic$2200 30 hours

想問其實讀engine做MT係咪會學唔到嘢？ 對未來條路冇咁好？

夠厚面皮請假未得

做mt未來條路就係做management啦

即係我講嗰個 同一樣嘢嚟

我報咗(基礎+MEP)

但係唔知條隊有幾長同埋幾時開返班

又唔洗嘅
Sick leave AL
洗鬼解釋

公司醫療卡嘅

巴打in咩位我都收到call

唔係間間有醫療卡

做左MT仲諗住做engine?

好想裸辭 但辭左就搵唔到工

始終讀咗四年工程嘢都想考返個牌做上去
咁假如係工程公司嘅MT呢 聽人講其實學唔到嘢 但返工程真係做狗咁款

俊和MT?

same here
可能下一份都係屎

其實ARUP str都係全年請人 不過只係唔請GradE咁解

唔係呀 但唔想自爆

我知道會考到牌 但好多人同我講 工程MT得個title 實質學唔到嘢 完咗成個programme 都仲係on99咩都唔識咁 唔似人哋已經跟過好多project 由低做起 有齊skills 所以揀唔到

真係叻仔黎話 就專心行MT route啦
工程師條路好平穩 隨著年資慢慢升職
但MT同公司生意額掛勾
你係有料 30歲都升到去管理層級別啦
到時有無工程師個朵 又有乜所謂

Atal 係渣好多 grad e有得選擇就唔好諗atal
Paul Y 同協興差唔多 私人政府都多job 不過多唔多野學
中國佬搵錢就好掂 學野就算啦 學少d錯既practice已經好好喇

個問題就係我都係死毒L一條 又唔識講嘢 淨係捱得 原本打算打一世牛工 一路OT 慢慢升上去算
好驚做MT冇工程師個朵 又唔識做人 就玩完

即係Paul y 多野學過中國佬？

咪又係睇公司，大把公司假MT（雖然香港假工程都唔少，個個都只係識起樓）

點解唔請grad E?

我都係，但移民嚿錢努力緊，唔走得住

個個都話私人公司做到隻狗咁
反而無乜人分享政府的GT係點樣

咁大筆 幾時先走得

份糧儲到幾多？

4-5成

可能上咗岸已經唔需要上連登了

如果隻身移民，唔洗太多
超碼少過份首期

想讀master

mon咗呢個搵工post
整係有印象鏗哥呢個case

可以aim 荷蘭 or Germany
financial burden 好似細d

只要生活費夠就走，本身去嘅地方唔使太多錢，賣埋層樓應該夠生活

大電既各位， 如果入唔到兩電一鐵emsd 既話會揀咩行先

做過intern, 間嘢無scheme行
但聽舊同事講入面加人工都加得快

21grad?
都係大電

如果無scheme乜位都係多餘
搵錢最實際

唔駛揀，全都是屎

wsp

今年TG有請GT咩
唔係淨係請返大陸GT咩

咪大陸嗰四個

等2021 GT

之前聽過好似要去到內蒙古

咩post

想搵間ot 冇咁多

For hd?
幾錢個月

報下先
希望有得見

有scheme都係多餘
你估真係行完做多兩年就考到牌咩

間嘢係棚架sub仔 做到退休都唔會有個牌啦

你知唔知好多公司去到pm/ dept. head位都未必有牌 係得consultant就好少少

我都係咁諗 當做左兩年想轉出去又好似冇經驗做其他 所以打算再搵下

有無人有煤氣ae interview

福利算幾好，但唔好預學野
多數做自家集團project,少上下家概念，過幾年跳去第間根本適應唔到
做n賤唔轉公司，人工加極都雞碎咁多囉

姐係epd應該已定案？哈哈

有冇人收到epd?

做做下就慣㗎啦

我寧願ot都唔落西

一開始係唔駛點ot
過左probation就知

有冇畀人尻插先？

識人未過就已經星期日都要返

收銀極難搵喎，前一排好多大Firm都唔請人，等人自然流失

賣鞋

QC?

係咪已經出晒offer

CLP grad intern 連interview都無

u are not alone

u r not alone

會 , ELV無前途。咩offer
完全搵唔到野做, 短期咪做住先,搵到其他要即走

Lump sum 細一個人要做十單 要跑數

唔請都in 下先

等你上黎傾下計

我2up
FSE 2nd in 完no offer
申:BS

今年發生咩事, 連FSE/REC之流都可以吊高黎賣

請左都可以炒啦

好慘

true 之前in過 都係咁講

做工人？

俊川棚架係我dream job黎
唔洗點ot，屌又excel出數，人工又有咁上下，hr又正，又長短週
可惜ff完in完入唔到

慘

真心？佢長周仲係返半日wo
你真係唔明禮拜六既重要性同埋無深刻體會過ot文化

明 6日full day狗 好痛苦

me2
傳說唔過3直入回收桶

幾時嘅事？

下個po係咪可以開2021

grad intern唔洗過3都有得in